關於星火洗錢

洗錢基本上三個步驟
1.存放 placement 將金錢放進金融體系
2.掩藏 layering 將金錢以各種交易來轉換形式
3.整合 integration 將金錢變成合法形式完全融入金融體系

如果警隊話星火洗錢、以我估計即係將香港人捐錢作為step 1,買保險/投資產品為step 2,最後將呢d產品換番做銀行存款就係step 3

但問題就係，講親有保險成份既理財產品、以Hsbc來計、應該都起碼要3年以上時間先breakeven
（正路D 最短既保險應該可以一筆過比哂錢,但第5年先正式期滿 mature。而且呢d保險產品提早退保都係會損失大部分現金價值、即係蝕錢）

咁如果星火真係用左d錢來買呢d產品，到底係佢地主動提出，定受人唆擺？將大部分現金拎來買呢d產品、佢NFA點過？（Need and financial analysis)

如果呢個係佢地比人查封既主要理由
會唔會有銀行職員受幕後指示，特登水佢地買呢d產品、制做呢個（洗黑錢理由），從而等警謊有一個理由去封佢哋筆錢？

呢D野我覺得HSBC都要交待！
如果覺得個客戶有機會洗錢、或者購買既產品不符客戶所需、係唔應該完成呢筆交易！
HSBC 2012年因為anti money laundering 做得唔好，已經罰左好多錢、仲簽左條Deferred Prosecution Agreement,所以佢地對員工係AML既培訓好多
做完一單交易、唔單止係個Relationship manager,仲有signing officer 同埋branch manager 都有責任！

唔好以為呢單野HSBC可以置身事外！

HSBC點都有責任要出聲

睇唔明 照推

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

[行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

唔明

唔明邊part

簡單來講就係銀行有責任令客戶唔買唔適合自己的產品

如果星火真係拎去買保險
作為星火的relationship manager點都有責任同佢講呢D產品唔適合佢地

細推